劉業強繼承父親所有公職

劉業強繼承父親所有公職

頭條

劉業強連發叔每年農曆年為香港求籤的指定動作亦「子承父業」。

【本報訊】劉皇發早年在政壇活躍時，積極鋪路將其政治資產由長子劉業強接收，由鄉議局、立法會再到行政會議等各級公職，劉業強最終全數接棒，就連立法會低出席率的「作風」亦「子承父業」，一一世襲。而劉業強公司曾經因為「摩貨」令時任行會成員的父親劉皇發捲入風波。
鄉議局中人眾所周知，劉皇發一直欲將「新界王」之位讓予劉業強，但兒子早年對政治顯得不感興趣，劉皇發曾私下向友人稱兒子愛跑馬多於從政，但亦悉心為其政途鋪路。

被揭摩貨令父捲風波

2013年劉皇發不再續任全國政協委員，同年劉業強獲北京委任為全國政協，並加入父親有份創立的經民聯，為進入立法會備戰；其後鄉議局不少小組亦由劉業強「揸旗」，扶植「太子」上位。
至2015年，出掌鄉議局主席長達35年的劉皇發宣佈不連任，劉業強同年在沒有競爭下接任主席，劉皇發最後一次公開露面就在同年7月21日，他當日撐住枴杖現身鄉議局大樓，坐在第一排力撐首次以主席身份主持會議的兒子劉業強。
劉業強翌年接棒參選立法會鄉議局功能組別並自動當選；而劉皇發曾任屯門鄉委會主席逾40年，雖然2011年一度落馬，但2015年重奪主席一職，至2016年3月留醫期間辭去有關職務，隨即由劉業強自動當選屯門鄉委會主席。
就連行會席位，劉業強亦繼承父業。劉皇發2009年獲時任特首曾蔭權委任入行會，上屆則由鄉議局副主席張學明代表加入，新上場的林鄭月娥則委任劉業強代張學明，可見劉業強全數接棒父親的政治公職。而劉皇發在立會多年一直出席率低，劉業強在立法會首個會期亦成大會、財會及內會出席率最低的議員。
劉皇發2010年被揭身為行會成員卻摩貨獲利，亦未有向行會申報惹來風波；劉業強所屬的公司其後發表聲明，指公司由他與妻子持有，日常管理獨立於劉皇發，摩貨前未有諮詢劉皇發。劉皇發其後回應時曾指「俾兒子呃咗」，指劉業強隱瞞他摩貨，及後改口稱當時只是說笑。
■記者陳雪玲

相關新聞

劉皇發生平

頭條 2小時前

未及投票 「心入面好唔舒服」

頭條 2小時前

要團結鄉事派 子接棒大挑戰

頭條 2小時前

與京關係密切 張曉明曾登門探病

頭條 2小時前

摸頂購力寶中心全層蝕億元

頭條 2小時前

盼組「新界黨」遭中聯辦阻撓

頭條 2小時前

任基本法草委 力保丁權延續

頭條 2小時前

村民：劉倡菜園村犧牲小我

頭條 2小時前

擁682幅地皮 40物業

頭條 2小時前

每年初二為港求籤

頭條 2小時前

生平軼事：「皇珠路」「新發邨」表揚發叔

頭條 2小時前

生平軼事：出身農戶 名字取自玉皇大帝

頭條 2小時前

生平軼事：養多匹馬 首隻「龍船」最彪炳

頭條 2小時前

生平軼事：愛打麻雀 最高紀錄連打20圈

頭條 2小時前

從政半世紀 政改甩轆「等埋發叔」道歉留憾 新界王劉皇發逝世

頭條 2小時前

狗都有80歲命

公職原來可以世襲

真係痴撚線

屯門伯爵

阿斗。。。

人地皇帝

嗱, 呢 d 咪建國囉

蜀漢傳到劉禪個到，已經衰敗

勁過支共

香港真係好撚落後

唔俾人地係漢高祖

根本就唔應該有呢班人出現

癡撚線我地係咪返左古代

人地係建國始頌者，咩土地分封，官職世襲只是開端，父不敢推翻因父為漢臣，子未為漢臣故無顧忌

原居民都唔應該
唔通你呢d大陸移民就應該

當年發展屯門,港英政府都要靠劉皇發做中間人
佢奶共還奶共,佢係班圍頭佬既影響力無人能及

痴撚線x2

笑左
中國人個種dna真係幾千年都改唔到

阿斗

中原華夏文化 儒家思想
源遠流長 博大精深

咁早比佢死，最好百病纏身再遲d死

圍頭佬畀面發叔，佢死咗就群龍無首，亂作一團

富不過三代，放長雙眼等睇佢地家族沒落

唔話你係劉禪點得

而家佢伯爺去左

先係好戲上演

劉禪上位

屌你老母

0出席率 從來唔開會 真係好做

有做野，但係反對派就要DQ
建制派唔做野唔出席就可以白逗糧
真係好

有啲難 佢地名下有260幅新界地

一代食20至30幅地做賣/租屋，重可以傳10代

個樣痴痴呆呆

挑 你死佢地都未沒落啦

其實佢地點會冇犯法野，老共想佢玩完，真係一代就夠

原來仲有世襲制

世襲公職台灣都有，台灣果個咩大成至聖先師奉祀官（衍聖公）咪世襲囉，不過人地係孔子後人，劉皇發同人地邊有得比

古時有禹打破禪讓傳統 世襲比個仔

今有劉王叔....

韓、日大財閥都係咁

人地真正本土派,後來移民有咩資格嘈

公職喎，仲要唔係有特別用途、規定人選既公職喎

啲新界牛屎佬真係
2017年仲世襲